隔牆有耳：《9點半蘋果新聞報道》 曾美華、陳美茵復出「講人話好基本」（李八方）

節錄

隔牆有耳：《9點半蘋果新聞報道》
曾美華、陳美茵復出「講人話好基本」（李八方）

■壹傳媒創辦人黎智英昨與一眾主播及工作人員主持開播切燒豬同拜神儀式。

萬眾期待！《9點半蘋果新聞報道》噚晚首播，下午先喺將軍澳蘋果日報大樓主持切燒豬同拜神儀式，。。。。。。。。。。

■曾美華（左）與陳美茵復出主播崗位。

■《9點半蘋果新聞報道》昨晚正式首播。

新節目料陸續有來

切燒豬同拜神儀式時，肥佬黎為新節目打氣，話今次係《蘋果》徇眾要求搞新聞報道，佢仲語帶相關咁話，「希望將來直播唔係真係咁『直』（直接）播，可以畀多啲人、畀多啲興趣、畀多啲變化，唔好淨係『直』播咁悶。」睇嚟今次《9點半蘋果新聞報道》只係開始，日後新節目陸續有來。

曾美華、陳美茵攜手主持切燒豬儀式，拜神祈求節目拍攝工作順利，仲同一眾同事大合照。噚晚率先同大家報道新聞嘅曾美華，之前喺宣傳片話，記得自己當初離職後接受過一個訪問，當時有應承過，希望喺不同平台再同大家見面，而今次佢就係兌現承諾，曾美華噚日同八方講，佢今次係事隔六年再次報道新聞，重返主播工作都有「少少緊張」之餘，亦都開心：「又要出返嚟報，仲要係另一個平台，開心嘅，可以有第二把聲音出嚟」，佢仲話今次復出，其實都有期望，「喺呢個平行時空下，起碼可以有把平衡嘅聲音。」

另一位主播陳美茵亦離開咗主播崗位四年，佢之前接受《蘋果》訪問時話，好期待參與《9點半蘋果新聞報道》，覺得一定會有新元素係電視台唔會見到，又話我哋係人，講人話係好基本，呢個係佢對工作嘅要求。

李八方

本土派新聞係咪唔會報

個頭好核突

2014年

你古代人？

已前既野唔計 ? 咁64都唔好計喇 89年既野

每晚推九點新聞先

支持陳美茵同曾美華

佢地把聲好入耳同聽慣晒

多謝